\subsection{Ziele des Sprints}
{\small Autor: Mathias Telling}

\begin{itemize} 
\item offene Tickets abschließen
\item aktuelle Tickets bearbeiten (hauptsächlich vorhandene Funktionen verbessern)
\item Möglichkeit nutzen, um über die vorlesungsfreie Zeit Stunden zu sammeln
\end{itemize}

\subsection{User-Stories des Sprint-Backlogs}
{\small Autor: Mathias Telling}

\subsubsection{SIP-94: Touch Geste Sitemap}
Als \textbf{Nutzer} kann ich durch wischen vom linken Bildschirmrand die Sitemap anzeigen lassen. 

\subsubsection{SIP-99: Pipeline für das Bauen der Anwendung}
Als \textbf{Entwickler} möchte ich bei jeder Änderung im Repository sehen, ob der aktuelle Quellcode erfolgreich installiert und gebaut werden kann, damit ich mir über diese Funktionalität sicher sein kann. 

\subsubsection{SIP-100: Pipeline für das Testen der Anwendung}
Als \textbf{Entwickler} möchte ich für jede Änderung im Repository einen Durchlauf aller Tests durchführen, damit man Sicherheit über die weitere Funktionalität alter Funktionen hat.

\subsubsection{SIP-101: Testcoverage der Anwendung}
Als \textbf{Entwickler} möchte ich für jede Änderung im Repository einen Durchlauf aller Tests durchführen, damit man Sicherheit über die weitere Funktionalität alter Funktionen hat.

\subsubsection{SIP-102: Testen des BIM Bereich}
Als \textbf{Kunde} wird mir bestätigt, dass der Bereich BIM meiner Stele funktioniert, indem eine ausreichende Testabdeckung garantiert wird.  

\subsubsection{SIP-103: Testen des Stundenplan Bereich}
Als \textbf{Kunde} wird mir bestätigt, dass der Bereich Stundenplan meiner Stele funktioniert, indem eine ausreichende Testabdeckung garantiert wird.

\subsubsection{SIP-104: Testen der PIN Eingabe}
Als \textbf{Kunde} wird mir bestätigt, dass die PIN Eingabe meiner Stele funktioniert, indem eine ausreichende Testabdeckung garantiert wird. 

\subsubsection{SIP-105: Testen des News Bereich}
Als \textbf{Kunde} wird mir bestätigt, dass der News Bereich meiner Stele funktioniert, indem eine ausreichende Testabdeckung garantiert wird.

\subsection{Liste der durchgeführten Meetings}
{\small Autor: Mathias Telling}

\begin{itemize} 
    \item 15.05.2020: Planning
    \item 18.05.2020: Weekly Meeting
    \item 22.05.2020: Feiertag
    \item 25.05.2020: Verlegt wegen Prüfungsvorbereitung
    \item 29.05.2020: Review und Retrospektive
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Planning-Meetings}
{\small Autor: Mathias Telling} \\
Schriftführer: Mathias Telling \\

\textbf{Anwesenheit} 
\begin{tabular}{l|l} 
	anwesend & abwesend \\ \hline
	Kromlinger, Justin \\
	Mäde, Tobias \\
	Truong, Van Minh & Mugzach, Nimrod \\
	Vierling, Max \\
	Zenker, Marc \\
	Makava, Hannah \\
	Meng, Leon Malte \\
	Seidel, Robert \\
	Diecke, Martin \\
	Telling, Mathias \\
	Richter, Vivien \\
\end{tabular}\\
\newline
Die Themen und der dafür geschätzte Aufwand sind der folgenden Tabelle zu entnehmen.\\

\begin{tabular}{c|l|c}
    \textbf{Ticket} & \textbf{Thema} & \textbf{Score} \\\hline
    SIP-94 & Touch Geste & 3 \\\hline
    SIP-99 & Pipeline für das Bauen der Anwendung & 8 \\\hline
    SIP-100 & Pipeline für das Testen der Anwendung & 5 \\\hline
    SIP-101 & Testcoverage der Anwendung & 5 \\\hline
    SIP-102 & Testen des BIM Bereich & 5 \\\hline
    SIP-103 & Testen des Stundenplan Bereich & 5 \\\hline
    SIP-104 & Testen der PIN Eingabe & 5 \\\hline
    SIP-105 & Testen des News Bereich & 5 \\\hline
\end{tabular}

\subsection{Aufgewendete Arbeitszeit pro Person$+$Arbeitspaket}
{\small Autor: Mathias Telling}\\

\textbf{Alle Tickets aus dem aktuellen Planning:}

\begin{tabular}{l|l|l|l|r|l}
        \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Person} & \textbf{Start} & \textbf{Ende} & \textbf{t} & \textbf{Artefakt}\\
        \hline \hline
        SIP-94 & Markava, Hanna & Sprint 6 & offen & 1d 2h & - \\ \hline
        SIP-99 & - & - & - & - & -\\ \hline
        SIP-100 & - & - & - & - & -\\ \hline
        SIP-101 & - & - & - & - & -\\ \hline
        SIP-102 & Markava, Hanna & Sprint 6 & offen & 5h & -\\ \hline
        SIP-103 & Meng, Leon Malte & Sprint 4 & offen & 0h & -\\ \hline
        SIP-104 & - & - & - & - & -\\hline
        SIP-105 & Vierling, Max & Sprint 6 & offen & 0h & -\\ \hline
\end{tabular}\\
\newpage
\textbf{Tickets, die noch offen sind und bearbeitet werden:}\\

\begin{tabular}{l|l|l|l|r|l}
        \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Person} & \textbf{Start} & \textbf{Ende} & \textbf{t} & \textbf{Artefakt}\\
        \hline
        
        SIP-94 & Markava, Hanna & Sprint 6 & offen & 1d 2h -\\ \hline
		SIP-95 & Seidel, Robert & Sprint 6 & offen & 3h -\\ \hline
		SIP-75 & Vierling, Max & Sprint 6 & offen & 7h -\\ \hline
		SIP-102 & Markava, Hanna & Sprint 6 & offen & 2h -\\ \hline
		SIP-89 & Mugzach, Nimrod & Sprint 6 & offen & 1d -\\ \hline
		SIP-92 & Diecke, Martin & Sprint 6 & offen & 1d 2h -\\ \hline
		SIP-78 & Richter, Vivien & Sprint 6 & offen & 0h -\\ \hline
		SIP-76 & Seidel, Robert & Sprint 6 & offen & 1h -\\ \hline
		SIP-93 & Markava, Hanna & Sprint 6 & offen & 1d 1h -\\ \hline
		SIP-81 & Meng, Leon Malte & Sprint 6 & offen & 2d 7h -\\ \hline
		SIP-65 & Telling, Mathias & Sprint 6 & offen & 4d 3h -\\ \hline       
        SIP-56 & Zenker, Marc & Sprint 6 & offen & 4d 4h -\\ \hline
        SIP-55 & Telling, Mathias & Sprint 6 & offen & 7h -\\ \hline
        SIP-74 & Richter, Vivien & Sprint 6 & offen & 0h& -\\ \hline
        SIP-37 & Vierling, Max & Sprint 2 & offen & 1d 5h & -\\ \hline
        SIP-53 & Richter, Vivien & Sprint 6 & offen & 1h 15m & -\\ \hline
        SIP-52 & Seidel, Robert & Sprint 3 & offen & 2d 3h & -\\ \hline
        SIP-46 & Mugzach, Nimrod & Sprint 2 & offen & 2d 4h 35m & -\\ \hline
        SIP-52 & Seidel, Robert & Sprint 3 & offen & 2d 3h 5m & -\\ \hline
        SIP-44 & Markava, Hannah & Sprint 2 & offen & 3d 4h & -\\ \hline
        SIP-38 & Mugzach, Nimrod & Sprint 2 & offen & 4d 6h 16m & -\\ \hline
        SIP-83 & Richter, Vivien & Sprint 3 & offen & 0h & -\\ \hline
\end{tabular}

\subsection{Konkrete Code-Qualität im Sprint}

\begin{itemize} 
\item nicht beurteilt
\end{itemize}

\subsection{Konkrete Test-Überdeckung im Sprint}

\begin{itemize} 
\item nicht beurteilt
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse der Reviews}
{\small Autor: Mathias Telling}
\subsubsection{Review vom 18.05.2020}
Schriftführer: Martin Diecke\\
\newpage
\textbf{Anwesenheit} \\
\begin{tabular}{l|l} \\
anwesend & abwesend \\ \hline
Kromlinger, Justin & Vierling, Max \\
Mäde, Tobias \\
Truong, Van Minh \\
Makava, Hannah \\
Meng, Leon Malte \\
Seidel, Robert \\
Diecke, Martin \\
Telling, Mathias \\
Richter, Vivien \\
Zenker, Marc \\
Mugzach, Nimrod
\end{tabular}\\

\begin{itemize} 
\item Vivien Richter:
  \begin{itemize} 
  \item Ticket: 78
  \item Thema: Installation der Stele als Anwendung
  \item Status: 
      \begin{itemize} 
      \item Handbuch erweitern um Installationsanleitung klar niederzuschreiben
      \end{itemize}
  \end{itemize}
    \begin{itemize} 
  	\item Ticket: 53
  	\item Thema: Entwurf: Durchsuchen der statischen Dateien
  	\item Status: 
  	\begin{itemize} 
  		\item Suchfunktion soll implementiert werden  
  		\item Metadatensuche reicht
  	\end{itemize}
  \end{itemize}

\item Robert Seidel:
  \begin{itemize} 
  \item Ticket: 52
  \item Thema: Entwurf: Suchleiste
  \item Status: 
      \begin{itemize} 
      \item als neues Ticket
      \end{itemize}
  \end{itemize}
    \begin{itemize} 
  	\item Ticket: 64
  	\item Thema: Touch Gesten für die Verwendung der Webseite
  	\item Status: 
  	\begin{itemize} 
  		\item als neues Ticket
  	\end{itemize}
  \end{itemize}
  
\item Nimrod Mugzach:
  \begin{itemize} 
  \item Ticket: 89
  \item Thema: 3D Modell Bauwesen
  \item Status: 
      \begin{itemize} 
      \item als neues Ticket
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\item Mathias Telling:
  \begin{itemize} 
  \item Ticket: 55
  \item Thema: Dokumentation: Dateiübertragung per FTP
  \item Status: 
      \begin{itemize} 
      \item Überarbeitung anhand Justins Checklist
      \end{itemize}
  \end{itemize}
    \begin{itemize} 
  	\item Ticket: 65
  	\item Thema: Webscraping des HTWK Telefonverzeichnis
  	\item Status: 
  	\begin{itemize} 
  		\item Überarbeitung anhand Justins Checklist 
  	\end{itemize}
   \end{itemize}
    \begin{itemize} 
  	\item Ticket: 80
  	\item Thema: Neue Flyer für die Studiengänge
  	\item Status: 
  	\begin{itemize} 
  		\item hat angefangen sich reinzuarbeiten
  	\end{itemize}
  \end{itemize}
\item Martin Diecke:
  \begin{itemize} 
  \item Ticket: 92
  \item Thema: Prototyp 3D Modell Ansicht
  \item Status: 
      \begin{itemize} 
      \item Modell wird nicht ordentlich angezeigt 
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\item Leon Malte Meng:
  \begin{itemize} 
  \item Ticket: 60
  \item Thema: Aufbereitung der Daten der Partnerhochschulen
  \item Status: 
      \begin{itemize} 
      \item Karte für Partnerhochschulen
      \item Kann als Geo-JSON gedownloaded und implementiert werden
      \end{itemize}
  \end{itemize}
    \begin{itemize} 
  	\item Ticket: 81
  	\item Thema: Umsetzung der interaktiven Karte
  	\item Status: 
  	\begin{itemize} 
  		\item Handbuch erweitern um Installationsanleitung klar niederzuschreiben
  	\end{itemize}
  \end{itemize}
\item Hanna Markava:
\begin{itemize} 
	\item Ticket: 44
	\item Thema: Tutorial
	\item Status: 
	\begin{itemize} 
		\item ist fertig
	\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize} 
	\item Ticket: 94
	\item Thema: Touch Geste Sitemap
	\item Status: 
	\begin{itemize} 
		\item wird bearbeitet
	\end{itemize}
\end{itemize}
  \begin{itemize} 
  	\item Ticket: 102
  	\item Thema: Testen des BIM Bereich
  	\item Status: 
  	\begin{itemize} 
  		\item einarbeiten in das Schreiben von Tests
  	\end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Review vom 29.05.2020}

Schriftführer: Robert Seidel\\

\textbf{Anwesenheit} \\
\begin{tabular}{l|l} \\
	anwesend & abwesend \\ \hline
	Kromlinger, Justin \\
	Mäde, Tobias \\
	Truong, Van Minh \\
	Makava, Hannah \\
	Meng, Leon Malte \\
	Seidel, Robert \\
	Diecke, Martin \\
	Telling, Mathias \\
	Richter, Vivien \\
	Zenker, Marc \\
	Mugzach, Nimrod \\
	Vierling, Max \\
\end{tabular}\\

\begin{itemize} 
	\item Vivien Richter:
	\begin{itemize} 
		\item Ticket: 53
		\item Thema: Entwurf: Durchsuchen der statischen Dateien
		\item Status: 
		\begin{itemize} 
			\item Wird noch bearbeitet
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\item Robert Seidel:
	\begin{itemize} 
		\item Ticket: 52
		\item Thema: Entwurf: Suchleiste
		\item Status: 
		\begin{itemize} 
			\item abgeschlossen
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\begin{itemize} 
		\item Ticket: 95
		\item Thema: Touch Geste PDF
		\item Status: 
		\begin{itemize} 
			\item abgeschlossen
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\item Nimrod Mugzach:
	\begin{itemize} 
		\item Ticket: 38
		\item Thema: Sitemap
		\item Status: 
		\begin{itemize} 
			\item abgeschlossen
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\item Mathias Telling:
	\begin{itemize} 
		\item Ticket: 55
		\item Thema: Dokumentation: Dateiübertragung per FTP
		\item Status: 
		\begin{itemize} 
			\item Wird noch überabeitet
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\begin{itemize} 
		\item Ticket: 65
		\item Thema: Webscraping des HTWK Telefonverzeichnis
		\item Status: 
		\begin{itemize} 
			\item Wird noch überarbeitet.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\item Martin Diecke:
	\begin{itemize} 
		\item Ticket: 92
		\item Thema: Prototyp 3D Modell Ansicht
		\item Status: 
		\begin{itemize} 
			\item Modell wird nicht ordentlich angezeigt 
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\item Leon Malte Meng:
	\begin{itemize} 
		\item Ticket: 81
		\item Thema: Umsetzung der interaktiven Karte
		\item Status: 
		\begin{itemize} 
			\item abgschlossen
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\item Hanna Markava:
	\begin{itemize} 
		\item Ticket: 93
		\item Thema: Touchgeste Pineingabe
		\item Status: 
		\begin{itemize} 
			\item ist fertig
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\begin{itemize} 
		\item Ticket: 94
		\item Thema: Touch Geste Sitemap
		\item Status: 
		\begin{itemize} 
			\item wird bearbeitet
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\begin{itemize} 
		\item Ticket: 102
		\item Thema: Testen des BIM Bereich
		\item Status: 
		\begin{itemize} 
			\item wird bearbeitet
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Ergebnisse der Retrospektive}
{\small Autor: Mathias Telling}

\begin{itemize}
\item Beibehalten der Codingsession in Zweierteams
  
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Product-Owners}

Die Bachelorstudenten haben leider kaum damit begonnen, die neuen Tickets zu bearbeiten. Die zeitliche Planung bleibt leider außer acht und wir erhalten immer noch die Meldung, dass sie mit anderen Fächern viel mehr zu tun haben. Diese Fächer scheinen manchen auch deutlich wichtiger zu sein, als dieses Projekt. Besonders die Tickets zum Testen der aktuellen Anwendung wurden nicht bearbeitet. Im Normalfall sollten das einfache Fingerübungen sein, die Bachelorstudenten haben jedoch weiterhin Angst vor konkreten Codeanpassungen. Gerade das Testen ist wichtig um die Funktion der Stele abzusichern. (Eine frühere Einführung solcher Aufgaben wäre nicht möglich gewesen, da die einzelnen Entwickler noch mehr mit dieser Aufgabe überfordert gewesen wären). Ich hoffe das die Studenten im nächsten Sprint diese Aufgaben anfangen. Insgesamt habe ich das Gefühl, dass die Bachelorstudenten eher einen zweiten Software-Architekten benötigen, damit sie erfolgreich Aufgaben abschließen können. Da die Kommunikation mit dem Kunden schwierig ist (keine persönlichen Treffen, kein Präsentieren an der Stele) habe ich diese Aufgabe auch teilweise angenommen und den Studenten bei ihren Aufgaben technisch unterstützt. 

\subsection{Abschließende Einschätzung des Software-Architekten}

Die Pipelines zum bauen und testen hätten früher umgesetzt werden können. Leider haben sich blockierende Tickets zu lange hingezogen. Merge Requests werden generell noch immer erst zum Abschluss des Tickets eingereicht, was die Unterstützung während der Entwicklung erschwert. Auffällig ist, dass neue Features oft nur sehr rudimentär bis gar nicht ausprobiert und grobe Fehler nachgebessert werden müssen. Beides vereint führt dann meist dazu, dass Tickets über den Sprint hinaus geschoben werden. Der fehlende Stelen-Zugang im aktuellen Zeitraum erschwert die Akzeptanz von Frontend-Änderungen – ohne das passende Bildschirmformat sind diese teilweise nicht gut testbar.

\subsection{Abschließende Einschätzung des Team-Managers}

Grundsätzlich keine große Änderung zu den Einschätzungen der vorherigen Sprints. Zwischenmenschlich gibt es keine Probleme, die Produktivität ist jedoch nach wie vor etwas gering. Die Pair-Coding-Sessions werden leider auch nicht von allen effektiv genutzt (was bei der geringen Frequenz und kurzen Dauer auch etwas schwierig ist), das ein oder andere Problem konnte dennoch bei solchen Gelegenheiten behoben werden.